搬到新居後，仲係咁收到上一手住客嘅信，可以點做？

如題，睇信封應該係銀行果啲私人信件嚟
應該點樣通知銀行果邊，上手住客已經搬走左，唔好再寄過嚟？

寫無此人，放入郵筒/郵局

點解要加重郵政既工作?
明知係邊間銀行寄出, 直接比番銀行咪得

低能，戇鳩

無POINT 只能人身攻擊 係低能生物既垃圾思想

俾管理處咪得囉

信封上有編號方便郵局退回信件，而且銀行咁多部門，好多時候分佈唔同寫字樓，最好退返郵局

但係我唔覺得佢有講錯

相信大家都明白點解佢咁話你
佢唔畫出腸係唔想進一步侮辱你

你咁想知點解佢咁話你
不如自己反省下啦

低能 戇鳩

運送公司幫到你D咩?
重點係要比銀行知無依個人呀MA ON9仔
你比郵政知無依個人把撚咩. 又唔係郵政出既信
銀行咪又係繼續出信比你

你打咁多字係咪覺得自己好有型?

重點係銀行出信比你, 你依家既目的係銀行停止出信
當然係搵個源頭出黎DEAL架啦

你通知左銀行, 話知銀行有幾多部門? 佢自己內部就應該要搞
難道郵政就唔多SECTION咩?

好撚勁
第一次見有人退信話唔係搵郵局
仲聲大夾惡

如果佢收到一封完全唔知係邊間銀行/公司寄黎嘅信嘅信
會點做呢

咁大件事
可能要搵私家偵探

寫冇此人放返落郵筒。但我咁寫，仲再寄來，

而家我直接掉落垃圾桶算，住左八個月仲有上手d 信

幫你退係人情， 唔幫你退又如何

層樓已經轉晒名

你話我冇品都係話

應該要喇
佢話唔應該麻煩郵局

乜咁冇品架

應該請一日假去銀行幫上手業主/住客攪
再唔係點都幫佢打電話俾銀行講下

冇責任要幫上手住客執手尾
冇轉地址係佢問題，我就唔會得閒幫上手拎去銀行

同上手有親嗎

收到不是寄給你的郵件時應怎麼辦？
- 如果收件地址並無信封上所註明的收件人，請在信封上寫上「無此人」。
- 如果收件人已搬遷，請在信封上寫上“已搬遷”。如知道收件人的新地址，請寫在信封上，並刪去原來的地址。

如果收到派錯地址的郵件，請在信封上寫上「地址不符」。
- 然後經以下途徑把郵件退回香港郵政：
- 把郵件投進街上任何一個郵箱；或
- 把郵件投進大廈管理處的退信收集箱 (如有的話)；或
- 把郵件交予任何一間郵政局的櫃位職員。

自己地址自己轉

做乜要我幫

首先 可能佢好撚得閒
第二 可能佢親身經歷 真係有親 老豆同上手租客係襟兄弟

佢咁做都冇錯既

郵政本身都會處理「無此人」的郵件, 唔駛擔心

乜郵政咁撚戇鳩
教人加重佢負擔

喂返黎睇下啦

郵政建議人加重佢負擔

點睇

咁點解要加重自己既工作？

上手啲中移動我keep住回返俾佢一年都仲照寄嚟 好冇效率。
其他公司都係一兩封就冇再寄

唉，巴打，本身我係唔想哂十幾廿分鐘去打一大段去解釋，不過你咁真心我都唔怕陪你真心下啦

郵局工作量既問題，依樣係佢地日常要處理既工作一部分，唔係咩額外工作，郵政亦從來無表示過依類工作唔應該係佢地負責，大家各司其職，唔洗做多，唔好做少就已經夠啦。

另外，郵局收返依類信，唔係由佢地去最後處理封信，佢會按回郵地址寄返去比發信人，由發信人處理。

第三，你要拎返去銀行當然無問題，但分行職員我相無權打開封信，都係要比相關部門負責，一般都係要去返總行或者寫字樓，到頭來都係要寄。

第四，依類信有回郵地址，就係比d人遇到類近既情況，可以寄返比發信人

第五，依家好多時，由其月結單類信封面只係得個post box no.，好難知係邊間銀行或者公司

樓上班垃圾睇到未

比番郵政係一個方法
唔表示銀行唔會繼續比信你
搵番源頭比番銀行係最好既解決方法, 唔會再寄比你

可能你班垃圾覺得一路收D垃圾係OK既
一路收上手D信, 收完重要整嬲自己屌郵政同銀行繼續寄比你 之後又要放入垃圾桶
不過我就唔會咁ON9囉

可能你地都係D做野鍾意見步行步果D廢物
一野解決個問題唔撚得, 係都要慢慢煩到自己既

會員六等星水已潛？

掉落垃圾桶煩d 定去銀行煩d

我平時比返看更

打個電話去銀行咪得囉

咁得閒打俾銀行

我就俾看更算啦
郵政都講到明可以俾番佢地

寫No such person, return to sender
如果keep著收到,打去銀行睇吓佢可唔可以唔寄過嚟

點解咁多人唔明樓主既問題
而家唔係收錯左一封信
係不停有上一手住戶既信寄黎
搵郵局係幫你唔到架

利申住左六七年都仲有上一戶啲信
次次都要還去管理處dklm

自已又唔識
解釋又要駁咀
話你on9又要嬲

#metoo，8年

我估係財仔追數信，真係好有毅力

你睇清楚，樓主未去到「不停」個地步，樓主甚至第一步，退信都未做

選民個啲記得點都要退, 廢時比人種左票都唔知

唔將個情況想像到極端
點合理化自己多撚餘既行為?

搬到新居後，仲係咁收到上一手住客嘅信

巴打應該係一等閒人嚟，正常閒日銀行開門時間同一般人返工返學時間一樣，星期六銀行又要排一大條隊。你竟然願意浪費咁多時間去處理一件同自己無關嘅事

我住左十年仲會收到上一戶既信
交番比樓下個看更算數

咁佢都未彈返D「無恥人」既信出去
梗係會收到喇

第一步都未做
你捉撚住個「係咁」兩個字有春用咩

其實係保障寄方同收件者有個record，萬一裏面有重要個人資料都追查到邊度經手

呢d post 都可以好嘈

識玩一定係同郵差講
叫佢以後唔好再派

加重郵差工作
因住俾戇鳩咬

掉係犯法㗎，郵政局條例第98章任何人不得銷毀任何郵袋或郵包，或銷毀裝載於任何郵袋或郵包內的或組成任何郵袋或郵包一部分的任何東西。 (由1992年第46號第3條修訂)。

根據郵政局條例，郵袋 (mail bag)指運送在郵遞傳送過程中的郵遞品的任何袋、籃、箱、包裹，或其他信封或封套，而不論其內是否裝載任何此類郵遞品； [比照1908 c. 48 s. 89 U.K.]

人地可以告你

你做咩唔親手比封信你既收件人
點解要加重郵政既工作

你睇清楚條例未？

之前都試過
我係拆信，打俾銀行同佢講信入面條友啲資料，再鬧爆佢叫佢咪再寄黎
搞掂

多謝各位巴絲打嘅解答
我而家知道應該點做了

另外補充，我話「係咁」收到上手住客嘅信，其實只係表達「連續不斷」咁嘅意思姐，我係連第一步都未做
令到某啲巴絲誤會左，唔好意思

其實好小事嚟嘅姐，冇必要為此而罵戰，我覺得呢個POST都開得有意義，可以普及到呢個生活上嘅小知識

呢個就應該真係犯法喎

如果你用過下銀行服務
應該留意到大部份銀行信件都唔會有銀行 logo
另外就算你知道邊間
都應該跟信封印住嘅回郵地址寄返去
如果唔係人地駛乜印個地址落去
照你咁講
你求其交俾分行都係加重分行職員負擔啦
又要 internal mail 俾返有關部門處理
仲嘥資源嘥時間

掉人地 d 信好似係犯法

唔拆信點知咩銀行 唔比郵政搞仲可以做乜

寫無此人再放入郵箱係最簡單正確嘅做法
六等星

都幾肯定銀行會叫你寫無此人掉返入郵桶

做乜要加重私家偵探嘅工作
自己搵源頭啦

你認真？

之前睇 cctvb 嘅法律遊戲節目有用呢類案例
印象中好似要唔知 keep 幾耐先有權掉

戇鳩 ,點解要加重自己工作?
佢有幾間銀行你行幾間呀? 奴性真重

現實係
寫無此人退郵局
郵差拎返郵局做死信處理
再由死信組check有冇回郵
有回郵就彈返去回郵地址（但通常都有鳩排）
無回郵封信就收得皮

見過有人係信上寫（屌你老母講撚咗幾多次無呢個人啊）
之後嗰個單位都係繼續收到嗰個名嘅信

利申：郵差

封封信有寫公司名咩ON99
仲撐

封信係海外公司寄 係咪要飛過去還?

個傻閪到底中學畢業未

話佢加重負擔，如果係收數提示信咁點算？

比人上門追數咁點算

好心你用下個腦啦，人地話你On9已經好好，用下你隻手碌番上去，用下你隻眼睇下啲熱心巴打教你做人好過啦

唔係既話你乜都即刻駁嘴你條路會好難行

CIA丫屌

因為總會有啲戇鳩仔衝出嚟獻柒

咪就係
未經同意拆人封信犯法架

我試過退返去郵筒
佢無視左三隻紅色大字，又派返比我

咪玩啦拎銀行
銀行幾多人啊 仲浪費時間過去post office

只係一般程序上既做法，要無視你都無法

老實講，無論你做乜，最終條友唔改地址，依然係有機會收到

住左幾唔多十年 上一手啲電話單保險單仲寄緊黎 一開始以為條友失左蹤冇搞啲野 屌你但佢啲保險又一直供緊電話費一直有交
退又試過退 試過直接打去間公司同佢講 間公司同我講要去填form寄番去先有得搞 屌呢啲野唔係公司同客戶之間既咩 點解要我做埋你地個份 宜家有時仲收到一兩封

一手樓咪冇呢個問題

如果係電話單應該有佢電話，直接打去同佢講快d 改地址

樓主夜晚小心d
上手業主可能已經